\documentclass[a4paper,11pt,french]{article} % il existe 10pt, 11pt et 12pt
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{vmargin}
%\usepackage{babel,indentfirst}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{boldline}

%\usepackage{array}
%\usepackage{eepic,epsf,psfig,epsfig,pstricks}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsfonts}      
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage{doublespace}

%\usepackage{bibunits}
%\usepackage{geometry}
%\geometry{verbose,tmargin=2cm,lmargin=2.5cm,rmargin=2.5cm}
%\usepackage{calc}
%\PassOptionsToPackage{normalem}{ulem}
%\usepackage{ulem}
%\usepackage[numbers]{natbib}
%\usepackage{lipsum}
%\usepackage{etoolbox}

\usepackage{etoolbox}
%\usepackage{natbib}
%\bibliographystyle{apalike}
\bibliographystyle{../References/nature}
\usepackage{bibentry}
\robustify{\bibentry}
\nobibliography*

% commandes pour Aurelie
\newenvironment{poesie}{\begin{verse}\begin{small}}{\end{small}\end{verse}}
\newenvironment{citer}{\begin{quote}\begin{small}}{\end{small}\end{quote}}
% avec les commandes xemacs correspondantes a mettre dans ~/.emacs :
%    (defalias 'poe (read-kbd-macro
%     "\\begin{poesie} 2*RET \\end{poesie} <up>"))
%    (defalias 'cit (read-kbd-macro
%     "\\begin{citer} 2*RET \\end{citer} <up>"))
%    (defalias 'ita
%     (read-kbd-macro "\\textit{} <left>"))
%    (defalias 'pie
%     (read-kbd-macro "\\footnote{} <left>"))


\linespread{1} % interligne normal
%\linespread{1.3} % interligne un et demi
%\linespread{1.6} % interligne double
%\linespread{1.9} % interligne pour Aurelie

\setpapersize{A4}
%\setmarginsrb
%{A-marge gauche-}
%{B-marge haute (jusqu'au haut du de l'en-tete)-}
%{C-marge droite-}
%{D-marge basse (jusqu'au bas du pied de page)}
%{E-hauteur de l'en-tete-}
%{F-du bas de l'en-tete au texte-}
%{G-hauteur du pied de page-}
%{H-du bas de pied de page au texte}
% Remarques : La distance du haut de la feuille au texte courant est B+E+F et la distance du bas de la feuille au texte courant est D+H.
%\setmarginsrb{4.5cm}{1.5cm}{2cm}{2.5cm}{0.5cm}{1cm}{0.5cm}{1.5cm}
\setmarginsrb{1.5cm}{1.5cm}{1.cm}{1.5cm}{0.cm}{0.cm}{0.cm}{1.cm}

% Orthographe : aspell -c -t test.tex -d fr

\makeatother

% Pour compiler en POSTSCRIPT taper : ``latexps dea'' (fichier dea.ps)
% -> visualiser avec ``gv dea.ps'' ou ``gv dea.ps &''
% Pour compiler en PDF taper : ``latexpdf dea'' (fichier dea.pdf)
% -> visualiser avec ``gv dea.pdf'' ou ``gv dea.pdf &''

% Pour imprimer un fichier latex (ex: dea.tex) taper : ``latexpr dea''
% et choisir les pages a imprimer.

% Pour sauvergarder tous les fichiers *.tex du repertoire Latex,
% taper : ``latexsav'' ce qui fabrique un fichier ``tmpsav.tar.gz''
% et un repertoire ``tmpsav'' sous /home/aurelie.
% C'est le repertoire ``tmpsav'' (ou son contenu) qu'il suffit
% ensuite de sauver sur la disquette, et c'est le fichier ``tmpsav.tar.gz''
% qu'il convient d'envoyer par mail.

% Pour la correction d'orthographe :
% ================================
% Voir le fichier /home/aurelie/.ispell_francais pour verifier ou modifier
% son dictionnaire personnel.
% Sinon :
% DIGIT: Replace the word with a digit offered in the *Choices* buffer.
% SPC:   Accept word this time.
% `i':   Accept word and insert into private dictionary.
% `a':   Accept word for this session.
% `r':   Replace word with typed-in value.  Rechecked.
% `x':   Exit spelling buffer.  Move cursor to original point.
% `X':   Exit spelling buffer.  Leaves cursor at the current point, and permits
%         the aborted check to be completed later.
% `q':   Quit spelling session (Kills ispell process).

%==============================================================================

\title{
\bf Exemple de document
%Exemple de document
}
\author{Bernard Lopez}

\date{Le \today}
%\date{Le 3 mars 2017}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}

\maketitle

\section{Identification}

\vspace{1.5cm}

%\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|p{12cm}|}
  \hline
  Nom~: {\bf LOPEZ} & Prénom~: {\bf BERNARD} \\
  %\hline
  Laboratoire~: {\bf LAPLACE} & Bâtiment~: {\bf 3R1} \\
  %\hline
  Établissement d’affectation~: & {\bf Université Paul Sabatier - Toulouse III} \\
  \hline
\end{tabular}
%\end{center}

\vspace{1.5cm}

\section{Positionnement}

Nous sommes partis des articles suivants~:
\begin{enumerate}[label={\arabic*-REF}]
\item \bibentry{2012_pone_Weitz}
\item \bibentry{2014_pre_Weitz}  
\end{enumerate}

Les simulations correspondantes nous ont conduit aux prévisions suivantes~:
\begin{center}
\begin{tabular}{|ll|p{12cm}|}
  \hline
  Moyenne~: & \input{../Statistiques/mon_resultat_mean} \\
  \hline
  Ecart type~: & \input{../Statistiques/mon_resultat_sd} \\
  \hline
\end{tabular}
\end{center}



\section{Expériences préparatoires}

L'image suivante est représentative de ce que nous avons observé dans les pré-manips. Contrairement à ce qui était annoncé dans \cite{2012_pone_Weitz} et \cite{2014_pre_Weitz}, nous sommes loins d'observer que $\int_0^{T_{max}} \frac{\phi(t)}{4\pi} dt$ est de l'ordre de la taille des aggrégats. Nous observons plutôt~:
\begin{equation}
  \int_0^{taille_{max}} dt \frac{\phi(t)}{4\pi} = \zeta\left( \frac{exp(-h)}{1+\frac{a}{b}}\right)
\end{equation}
et
\begin{equation}
  \frac{\partial^2 \zeta}{\partial x^2} = 0
\end{equation}

\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Figures/poissons2.jpg}
  \caption{La distance interindividuelle est beaucoup trop faible et interdit une digestion de qualité. Aucune perturbation n'a conduit à un éclatement du banc.}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Code_C/fig/volume.pdf}
  \caption{Improvisation à deux musiciens~: les volumes.}
\end{center}
\end{figure}

\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.7\textwidth]{../Code_C/fig/crescendo.pdf}
  \caption{Improvisation à deux musiciens~: les crescendos.}
\end{center}
\end{figure}

%-------------------------------------------------------------------------------------

%\bibliographystyle{plainnat}
%\bibliographystyle{siam}
%\nobibliography{../References/mes_references}
\bibliography{../References/mes_references}

%-------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}

%-------------------------------------------------------------------------------------



